bieg na km kobiet ze startu wspólnego stylem klasycznym został rozegrany lutego r w whistler olympic park mistrzynią olimpijską została polka justyna kowalczyk która zdobyła dla polski złoty medal na zimowych igrzyskach olimpijskich po letniej przerwie od osiągnięcia wojciecha fortuny srebrną medalistką została norweżka marit bjørgen a trzecie miejsce zajęła finka ainokaisa saarinen wyniki